美國擬削減軍費 軍火商洛克希德馬丁股價跌6％

美國國防部日前表示，將削減2020年的國防預算，加上白宮消息人士透露，若G20的「川習會」未能緩解貿易戰，美國將針對中國所有的商品進行課稅。美國軍火商洛克希德馬丁股價在美股週1收盤大跌6%。圖為F-35B閃電II戰鬥機。（法新社）

〔財經頻道／綜合報導〕美國國防部日前表示，白宮預算辦公室命令，將削減2020年的國防預算330億美元（約新台幣1兆元），加上白宮消息人士透露，若G20的「川習會」未能緩解貿易戰，美國將針對中國所有的商品進行課稅。美國軍火商洛克希德馬丁的股價在美股週1收盤大跌6%。

綜合外電報導，美國國防部副部長沙納漢（Patrick Shanahan） 26日表示，接到白宮預算辦公室的直接命令，要求國防部將2020年的預算，從7330億美元削減至7000億美元，儘管國防部長馬蒂斯（James Mattis）可能再和總統川普商議預算數字。另外，白宮消息人士透露，若G20的「川習會」未能緩解貿易戰，美國將針對中國所有的商品進行課稅。
受軍費削減和貿易戰恐未緩解消息影響，飛機製造商波音公司週1收盤大跌6.6%、洛克希德馬丁也下跌6.03%，至每股286.67美元。
《Breaking Defense》指出，若預算削減，可能使美軍為在軍事上領先中國和俄國的現代化計劃受影響，美軍現代化計畫，在海軍方面包括購買更多F-35戰鬥機、建造開發中的哥倫比亞級核子潛艇（Columbia-class submarine），和增建福特級核動力航空母艦（Ford-class aircraft carriers）等。洛克希德馬丁則是F-35戰鬥機的製造商。